日本首相安倍晉三致函給總統蔡英文表達對災區慰問 日本派7專業人士帶深層生命探測儀來台

協助花蓮救災 日本派7專業人士帶深層生命探測儀來台

2018年02月8日 11:54 小 中 大

記者翁嫆琄／台北報導
花蓮強震造成嚴重傷亡，仍有50多人失聯中。外交部發言人李憲章8日表示，日本政府已派7名專業人士，攜帶兩台「深層生命探測儀」來台協助救援，來台成員包括1名外務省官員、2名東京消防廳官員、2名警視廳官員、1名海上保安廳官員與1名日本政府委託從事對外援助的國際協力機構（JICA）的人員，預計中午12時30分抵達松山機場，隨後搭乘軍機趕赴花蓮。

李憲章指出，日本首相安倍晉三致函給總統蔡英文表達對災區慰問，強調過去日本發生地震時，台灣人發揮精神，他們感同深受，願意提供協助；日本外務大臣河野太郎也以信函方式向外交部長李大維表達慰問之意。

同時，日本也應我國請求派出7名人士來台協助，並攜帶「深層生命探測器」來支援救災，預定中午就會抵台，之後會馬上搭乘軍機前往花蓮，而台日關係協會、日台交流協會都會有人陪同。
李憲章說，日本專業成員主要協助操作專業機器指導，我國感謝日本政府協助提供專業高端的科技。

至於其他外籍人士，李憲章指出，目前尚有兩名外籍人士住院，一名是泰國人、一名是日本人，另外還有一名菲律賓籍看護工仍失聯中。

安倍晉三致信蔡英文 親寫「台灣加油」慰問花蓮災民

2018/02/08 12:30

台灣花蓮受到6日規模6.0強震影響，受災嚴重，日本首相安倍晉三在稍早也正式發布一份信件，致信我國總統蔡英文。
安倍在信件中指出：「致蔡英文總統閣下，這次台灣東部發生大地震，並傳出重大災情，我方深感痛心，也為亡者祈福，為災民祝禱。在311東日本大地震發生時，台灣從以前就是日本的老朋友，並傾力支持賑災，這份溫情，至今日本國民都還記在心裡。現在台灣有困難，日本會給予必要的支援，包括派遣警方與消防等專家團隊，全力支援搜索及救難行動。」
此外，安倍還在Instagram上傳一張親筆用毛筆寫的「台灣加油」，標籤也貼上「prayfortaiwan」，慰問花蓮災民。（施旖婕／綜合外電報導）

中國完全無視左台灣地震

林鄭呢

台狗

好似有強國成日稱呼對方做中國台灣省 而家又唔話台灣係中國一部份嗱？

不嬲 有福佢享 有難你當啦
第一日知支那依個垃圾國家咩

點解雜雜唔即刻指示地方官員救災，又唔去現場視察
解放軍又唔去用泥水煮公仔麵，雜種搞台獨？

中國肯蔡英文都唔制